@inproceedings{Schwab:CORIA-TALN:2023,
    author = "Schwab, Didier",
    title = "PROPICTO : D\'evelopper des syst\`emes de traduction de la parole vers des s\'equences de pictogrammes pour am\'eliorer l'accessibilit\'e de la communication",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "32-35",
    note = "",
    abstract = "   PROPICTO est un projet financ\'e par l'Agence nationale de la recherche fran\c{c}aise et le Fonds national suisse de la recherche scientifique, qui vise \`a cr\'eer des syst\`emes de traduction de la parole en pictogramme avec le fran\c{c}ais comme langue d'entr\'ee. En d\'eveloppant de telles technologies, nous avons l'intention d'am\'eliorer l'acc\`es \`a la communication pour les patients non francophones et les personnes souffrant de troubles cognitifs.   ",
    keywords = "Pictogrammes, Corpus, Communication Alternative et Augment\'ee.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481819.pdf"
}
